北海道30年內 恐爆9級強震

北海道30年內 恐爆9級強震

日本2011年大地震釀成海嘯。（資料圖片）

日本政府估算北海道海域於未來30年內，有40%機會發生9級大地震，呼籲盡快作預防對策。

官方地震調查委員會指北海道東部近海，30年內發生8.8級以上的強震機率達40%，屆時所造成傷害將不亞於311大地震。委員會分析過去海嘯將海底砂土捲上陸地形成的沉積物，指北海道海域的相關板塊每隔340年至380年就會發生一次強震，距離上次地震已約400年，因此快將發生強震的可能性提高。

日本正辣殺

30 年內

一萬年內人類可能絕種

30年內，恐董建華會死

30年光陰係地球上真係好微少時間

人就唔同 十年幾翻生